% This template is created by SV Bùi Vân Anh, và Thầy Nguyễn Tiến Hòa từ phòng Lab xử lý tín hiệu băng gốc hệ thống 5G. Chúng tôi rất vui nếu được nhắc đến trong lời cảm ơn.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass{article} % Tạo một bản báo cáo
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T5]{fontenc} % Để sử dụng Tiếng Việt
\usepackage[fontsize=13pt]{scrextend} % Set fontsize=13pt
%\usepackage[paperheight=29.7cm,paperwidth=21cm,right=2cm,left=3cm,top=2cm,bottom=2.5cm]{geometry}% Chuẩn A4, căn lề phải, trái, trên, dưới.
\usepackage[paperheight=29.7cm,paperwidth=21cm,right=2cm,left=3cm,top=2cm,bottom=2.5cm,twoside]{geometry}% Chuẩn A4, căn lề phải, trái, trên, dưới.
\usepackage{mathptmx} % Time New Roman
\usepackage{graphicx} % Thư viện chèn ảnh
\usepackage{float} % Set vị trí chèn ảnh
\usepackage{tikz} % Thư viện tạo khung bìa
\usetikzlibrary{calc} % Thư viện tikz
\usepackage{indentfirst} % Thư viện thụt đầu dòng
\renewcommand{\baselinestretch}{1.2} % Giãn dòng 1.2
\setlength{\parskip}{6pt} % Spacing after
\setlength{\parindent}{1cm} % Set khoảng cách thụt đầu dòng mỗi đoạn
\usepackage{titlesec} % Thư viện để set up các kiểu chữ
\setcounter{secnumdepth}{4} % 4 Heading
\titlespacing*{\section}{0pt}{0pt}{30pt} % Heading 1
\titleformat*{\section}{\fontsize{16pt}{0pt}\selectfont \bfseries \centering}





\titlespacing*{\subsection}{0pt}{10pt}{0pt} % Heading 2
\titleformat*{\subsection}{\fontsize{14pt}{0pt}\selectfont \bfseries}

\titlespacing*{\subsubsection}{0pt}{10pt}{0pt} % Heading 3
\titleformat*{\subsubsection}{\fontsize{13pt}{0pt}\selectfont \bfseries \itshape}

\titlespacing*{\paragraph}{0pt}{10pt}{0pt} % Heading 4
\titleformat*{\paragraph}{\fontsize{13pt}{0pt}\selectfont \itshape}

\renewcommand{\figurename}{\fontsize{12pt}{0pt}\selectfont \bfseries Hình}
\renewcommand{\thefigure}{\thesection.\arabic{figure}}
\usepackage[font=bf]{caption}
\captionsetup[figure]{labelsep=space}

\renewcommand{\tablename}{\fontsize{12pt}{0pt}\selectfont \bfseries Bảng}
\renewcommand{\thetable}{\thesection.\arabic{table}}
\captionsetup[table]{labelsep=space}

\usepackage{tabularx}
\newcolumntype{s}{>{\hsize=.3\hsize}X}
\newcolumntype{y}{>{\hsize=.4\hsize}X}
\newcolumntype{d}{>{\hsize=.1\hsize}X}
\newcolumntype{a}{>{\hsize=1.1\hsize}X}
\newcolumntype{g}{>{\hsize=5\hsize}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\small}m{#1}}

\renewcommand{\theequation}{\thesection.\arabic{equation}} % Thay đổi đánh số phương trình mặc định
\newtheorem{theorem}{Định lý}[section]
\newtheorem{defn}[theorem]{Định nghĩa}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Hệ quả}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Bổ đề}

\usepackage{lipsum} % Thư viện tạo chữ linh tinh.
\renewcommand{\contentsname}{MỤC LỤC}
\renewcommand{\listfigurename}{DANH MỤC HÌNH VẼ}
\renewcommand{\listtablename}{DANH MỤC BẢNG BIỂU}
\renewcommand{\refname}{TÀI LIỆU THAM KHẢO}

\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{LightCyan}{rgb}{0.88,1,1}
\usepackage{forloop}
\newcounter{loopcntr}
\newcommand{\rpt}[2][1]{\forloop{loopcntr}{0}{\value{loopcntr}<#1}{#2}}

\begin{document}

\input{Bia} % Bìa đồ án.

\input{DanhGia} % Đánh giá quyển đồ án tốt nghiệp cho giảng viên hướng dẫn và cán bộ phản biện.

\input{LoiNoiDau} % Lời nói đầu.

\input{LoiCamDoan} % Lời cam đoan.

 % Tạo mục lục tự động
\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{empty}}
\tableofcontents 
\thispagestyle{empty}
\cleardoublepage

\input{Abbreviations} % Danh mục ký hiệu và chữ viết tắt

%Tạo danh mục hình vẽ.
{\let\oldnumberline\numberline
\renewcommand{\numberline}{Hình~\oldnumberline}
\listoffigures} 
\phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{\numberline {} DANH MỤC HÌNH VẼ}
\newpage

 %Tạo danh mục bảng biểu.
{\let\oldnumberline\numberline
\renewcommand{\numberline}{Bảng~\oldnumberline}
\listoftables}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{\numberline {} DANH MỤC BẢNG BIỂU}
\newpage

\input{Abstract} % Tóm tắt đồ án 

\pagenumbering{arabic} % Đánh số thứ tự 1,2,3...
\newpage
\section*{CHƯƠNG 1. Mở đầu}
\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}CHƯƠNG 1. Mở đầu}
\setcounter{section}{1}
\setcounter{subsection}{0}
\setcounter{figure}{0}
\setcounter{table}{0}
\subsection{Giới thiệu chung}
Phần mềm quản lý cơ sở dữ liệu về công trình, 
hạ tầng thủy lợi là công cụ quan trọng giúp cải thiện hiệu 
quả quản lý và đảm bảo tính bền vững trong vận hành. 
Với kiến trúc MVC rõ ràng và linh hoạt, hệ thống dễ dàng bảo trì, 
mở rộng và đáp ứng tốt các nhu cầu quản lý hiện đại.

Phần mềm đóng vai trò quan trọng trong việc hỗ trợ ra quyết 
định bằng cách cung cấp dữ liệu chi tiết và đầy đủ về các công 
trình thủy lợi, giúp cơ quan chức năng dễ dàng hoạch định bảo trì 
và quy hoạch. Hệ thống tự động hóa quá trình tạo báo cáo và biểu đồ, 
giúp giảm thiểu sai sót và tăng tốc độ xử lý. 
Ngoài ra, phần mềm đảm bảo tính nhất quán và độ chính xác cao 
trong quản lý dữ liệu, giảm nguy cơ mất mát do sai sót con người 
và giúp tối ưu hóa tài nguyên vận hành.

Hệ thống được xây dựng với kiến trúc MVC, 
trong đó Model quản lý dữ liệu, bao gồm các class chứa thông tin của các bảng như Công 
trình thủy lợi, Loại hạ tầng, Trạng thái công trình và Lịch sử bảo trì. 
Các creator procedure được sử dụng để thực hiện các tác vụ thêm mới, 
cập nhật, xóa và truy vấn dữ liệu nhanh chóng. 
Thành phần View chịu trách nhiệm hiển thị dữ liệu và tương 
tác với người dùng, sử dụng creator view để tối ưu hiệu suất 
và giao diện WPF để mang lại trải nghiệm trực quan, mượt mà. 
Controller đảm nhiệm việc xử lý logic, kết nối giữa Model và View, 
đồng thời quản lý các nghiệp vụ như tính toán và truy vấn dữ liệu tổng hợp.
Nó là cầu nối giữa Model và View, 
chịu trách nhiệm nhận các đầu vào từ người dùng thông qua View, 
sau đó xử lý các yêu cầu đó và truy vấn hoặc cập nhật dữ liệu trong Model. 
Controller quyết định hành động phù hợp dựa trên yêu cầu và trả về 
kết quả cho View.
View là phần giao diện người dùng trong kiến trúc MVC, 
chịu trách nhiệm hiển thị dữ liệu từ Model và nhận các đầu 
vào từ người dùng. View giúp người dùng tương tác với hệ thống 
một cách trực quan và dễ dàng.




\subsection{Tổng quan về phần mềm}

Mô tả ngắn gọn nội dung của báo cáo.
\newpage
\section*{CHƯƠNG 2. Phân tích yêu cầu}
\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}CHƯƠNG 2. Phân tích yêu cầu}
\setcounter{section}{2}
\setcounter{subsection}{0}
\setcounter{figure}{0}
\setcounter{table}{0}
\subsection{Yêu cầu chức năng}
Liệt kê các chức năng chính mà hệ thống cần đáp ứng.
\subsubsection{Tổng quan}
\subsubsection{Cấu trúc mô tả yêu cầu chức năng}
Mỗi yêu cầu chức năng có thể bao gồm:
\begin{itemize}
    \item Tên yêu cầu
    \item Mô tả chi tiết
    \item Đầu vào
    \item Đầu ra
    \item Người dùng liên quan
\end{itemize}

\subsection{Yêu cầu phi chức năng}
Độ bảo mật, hiệu suất, tính khả dụng, v.v.

\newpage
\section*{CHƯƠNG 3. Mô hình hóa hệ thống}
\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}CHƯƠNG 3. Mô hình hóa hệ thống}
\setcounter{section}{3}
\setcounter{subsection}{0}
\setcounter{figure}{0}
\setcounter{table}{0}
\subsection{Sơ đồ ERD (Entity-Relationship Diagram)}
Mô tả các thực thể, thuộc tính và quan hệ giữa chúng.  


\subsection{Sơ đồ EERD (Enhanced Entity-Relationship Diagram)}
Thêm các yếu tố nâng cao như kế thừa (inheritance), tập thực thể con, v.v.  


\subsection{Sơ đồ FHD (Functional Hierarchy Diagram)}
Trình bày phân cấp các chức năng của hệ thống.  


\newpage
\section*{CHƯƠNG 4. Thiết kế hệ thống}
\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}CHƯƠNG 4. Thiết kế hệ thống}
\setcounter{section}{4}
\setcounter{subsection}{0}
\setcounter{figure}{0}
\setcounter{table}{0}
\subsection{Thiết kế cơ sở dữ liệu}
Mô tả bảng, khóa chính, khóa ngoại, chỉ mục.  
Cách ánh xạ từ sơ đồ ERD/EERD thành cơ sở dữ liệu thực tế.

\subsection{Thiết kế giao diện}
Phác thảo giao diện chính của hệ thống. Định hướng trải nghiệm người dùng.

\subsection{Thiết kế luồng hoạt động}
Mô tả các luồng dữ liệu và xử lý thông qua sơ đồ luồng dữ liệu (DFD).

\newpage
\section*{CHƯƠNG 5. Thực hiện và triển khai}
\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}CHƯƠNG 5. Thực hiện và triển khai}
\setcounter{section}{5}
\setcounter{subsection}{0}
\setcounter{figure}{0}
\setcounter{table}{0}
\subsection{Công nghệ và công cụ sử dụng}
Liệt kê ngôn ngữ lập trình, framework, công cụ thiết kế.

\subsection{Triển khai hệ thống}
Mô tả môi trường triển khai, cấu hình yêu cầu.

\subsection{Thử nghiệm hệ thống}
Phương pháp thử nghiệm, các trường hợp kiểm thử (test case).


\newpage
\section*{KẾT LUẬN}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{\numberline {}KẾT LUẬN}
\subsection*{Kết luận chung}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{\numberline {}Kết luận chung}
Kết luận chung cho các chương trong đồ án. Mục này cần nhấn mạnh những vấn đề đã giải quyết và vấn đề chưa giải quyết để đưa ra các đánh giá về mức độ hoàn thành công việc. Đánh giá này thường bao gồm việc so sánh kết quả thu được với mục tiêu đề ra ban đầu.
\subsection*{Hướng phát triển}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{\numberline {}Hướng phát triển}
(Nếu có)
\subsection*{Kiến nghị và đề xuất}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{\numberline {}Kiến nghị và đề xuất}
(Nếu có)
\newpage
\phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{\numberline {}TÀI LIỆU THAM KHẢO}
\bibliographystyle{IEEEtran}
\bibliography{TaiLieuThamKhao}
\newpage
\input{PhuLuc} % Phụ lục nếu có
\end{document}

